---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Che cos'è il cibo Halal?
date: 2024-05-22
description: Gli alimenti e i cibi Halal sono quelli che Dio ha consentito ai musulmani,
  ad eccezione del maiale e dell'alcol.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/frequently-asked-questions
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573107
---

I cibi Halal, o leciti, sono quelli che Dio ha permesso ai musulmani di consumare. In generale, la maggior parte degli alimenti e delle bevande sono considerati Halal, con le principali eccezioni del maiale e dell'alcol. Le carni e il pollame devono essere macellati umanamente e correttamente, cioè menzionando il nome di Dio prima della macellazione e riducendo al minimo la sofferenza per gli animali.
